Felix en Agatha meer tijd besteed aan amusement en conversatie, en werden bijgestaan in hun werk door personeelsleden.
Ze lijken niet rijk, maar ze waren tevreden en gelukkig; hun gevoelens zijn sereen en vredig, terwijl de mijne werd elke dag meer tumultueus.
Toename van kennis alleen ontdekt dat me meer duidelijk wat een ellendige verstoten ik was.
Ik koesterde hoop, dat is waar, maar het verdween toen ik zag mijn persoon weerspiegeld in water of mijn shadow bij maneschijn, zelfs als die frêle beeld en dat tegenstrijdige schaduw.
"Ik heb gepoogd te pletten deze angst en vanavond mezelf voor het proces dat in een paar maanden heb ik opgelost te ondergaan; en soms heb ik mijn gedachten, ongecontroleerde door reden tot wandelen in de velden van het paradijs, en durven fancy aimabele en prachtige wezens sympathisant met mijn gevoelens en moedigden mijn somberheid; hun engelachtige duldt ademde glimlachjes van troost.
Maar het was allemaal een droom; geen Eve suste mijn smarten noch mijn gedachten; ik was alleen.
Ik herinnerde me Adam's smeekbede aan zijn Schepper.
Maar waar is de mijne?
Hij had me verlaten, en in de bitterheid van mijn hart ik vervloekte hem.
"Herfst gepasseerd dus.
Ik heb met verbazing en verdriet, de bladeren verval en ondergang, en de natuur weer het dorre en grauwe uitstraling had gedragen toen ik voor het eerst zag de bossen en de prachtige maan.
Toch ben ik niet naar de woestenij van het weer; ik beter was gemonteerd door mijn bevestiging voor het uithoudingsvermogen van de kou dan de warmte.
Maar mijn voornaamste heerlijkheden waren de aanblik van de bloemen, de vogels en alle homo kleding van de zomer; wanneer die verlaten me, ik draaide met meer aandacht naar het cottagers.
Hun geluk was niet afgenomen door het ontbreken van de zomer.
Ze hielden en sympathised met elkaar; en hun vreugde, afhankelijk van elkaar, niet onderbroken door de slachtoffers die plaatsvonden rondom hen.
Hoe meer ik zag van hen, des te groter werd mijn wens om hun bescherming en vriendelijkheid; mijn hart verlangde bekend en geliefd is bij deze beminnelijke schepselen; om hun zoete kijkt naar mij met genegenheid was de grootste beperking van mijn ambitie.
Ik durfde niet denken dat zij zouden ze van mij met minachting en afschuw.
Het slechte dat gestopt op hun deur waren nooit verdreven.
Ik heb weliswaar voor meer schatten dan een kleinigheid eten of rest: ik verplicht vriendelijkheid en medeleven; maar ik wist niet dat ikzelf absoluut onwaardig.
"De winter geavanceerd en een hele omwenteling van de seizoenen had plaatsgevonden sinds ik ontwaakte in het leven.
